# Архиватор HEDGEHOG ![img.png](src/res/img.png)

## Сборка

Для корректной сборки проекта используются некоторые гироко распространённые технологии.
В качестве компилятора был выбран порт **gcc** для **Windows** под названием **MinGW**. В проекте используется версия аналогичная **gcc 10.2.1** с поддержкой стандарта **C++20**. Это позволит при необходимости добавить в исходный код самые актуальные языковые конструкции.
Сборка производится при помощи кроссплатформенной системы автоматизации сборки **CMake**. В качестве основной IDE был использован легковесный, но тем не менее мощный редактор **Sublime text**. Редактор обеспечивает подсветку синтаксиса, автодополнение, поддержку пользовательских плагинов и некоторые другие важные функции, что позволяет ускорить разработку и обеспечить более надёжный контроль над качеством исходного кода.
В качестве иконки и логотипа была использовано свободно распространяемое изображение ежа за авторстовм **Google**.

Ссылки:

1. [CMake](https://cmake.org/)
2. [MinGW-w64](https://www.mingw-w64.org/)
3. [Sublime Text](https://www.sublimetext.com/)
4. [Емодзи ёж](https://iconarchive.com/show/noto-emoji-animals-nature-icons-by-google/22257-hedgehog-icon.html) 

Для компиляции проекта необходимо выполнить следующие команды:

    mkdir build
    cd build
    cmake .. -G "MinGW Makefiles"
    make

После чего **CMake** скомпилирует исходный код и поместит исполняемый файл в директорию проекта.


## Примеры команд запуска

    hedgehog.exe compress ./input.txt ./out.lzw

    hedgehog.exe decompress ./out.lzw ./restored.txt 
    
    hedgehog.exe help

Стоит отметить, что по умолчанию, сжимаемый сжатый и восстановленный ищутся в одной папке с файлом, а так же имеют значения по-умолчанию.
Для сжимаемого файла `input.txt`, для сжатого `output.lzw`, для восстановленного `decompressed.txt`. Таким образом, возможны следующие варианты запуска:

    hedgehog.exe compress

    hedgehog.exe decompress

  

## Структура файлов

В корне проекта хранятся служебные файлы, такие как `CMakeLists.txt` и `.gitignore` а так же папка `src` с исходным кодом приложения.
В папке `src` мы можем наблюдать точку входа в приложение - файл `main.cpp`. В нём производится запуск всех необходимых комманд.
Так же в папке src расположена папка `modules` с файлами `cli-interface` и `lzw`, реализующими консольный интерфейс и алгоритм сжатия соответственно. Наконец, папка `src` содержит папку `res` с необходимыми ресурсами, такими как иконки и файл `main.rc` с их описанием.

Наглядно стркутра файлов выглядит следующими образом:
    
    │   .gitignore
    │   CMakeLists.txt
    │   input.txt
    │   Readme.md
    │
    └───src
        │   main.cpp
        │
        ├───modules
        │       cli-interface.cpp
        │       cli-interface.h
        │       lzw.cpp
        │       lzw.h
        │
        └───res
                hedgehog.ico
                img.png
                main.rc

## Общая архитектура

Для реализации консольного интерфейса возникла необходимость обработать несколько различных комманд. Программная структура должна была быть надёжной и легко расширяемой. Для этих целей отлично подошёл паттерн *"Стратегия"*.
Таким образом, каждая команда - это стратегия. Выбор конкретной стратегии производится во время разбора и валидации аргументов, причём валидация проходит в два этапа - сначала контекстом, а затем самой стратегией. Подобный подход не внушает доверия, но в данном случае, этого достаточно.

Ссылки:
1. [Описание паттерна *"Стратегия"*](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/strategy)

## Алгоритм LZW

Алгоритм Лемпеля - Зива - Велча (Lempel - Ziv - Welch, LZW) — это универсальный алгоритм сжатия данных без потерь. Самое известное его использование - в файлах с расширением **gif** и **png**.
Процесс сжатия выглядит следующим образом. Последовательно считываются символы входного потока и происходит проверка, существует ли в созданной таблице строк такая строка. Если такая строка существует, считывается следующий символ, а если строка не существует, в поток заносится код для предыдущей найденной строки, строка заносится в таблицу, а поиск начинается снова.

Ссылки:
1. [Википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D0%9B%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%8F_%E2%80%94_%D0%97%D0%B8%D0%B2%D0%B0_%E2%80%94_%D0%92%D0%B5%D0%BB%D1%87%D0%B0)
2. [Хабр: "Алгоритмы LZW, LZ77 и LZ78"](https://habr.com/ru/post/132683/)
3. [Хабр: "Сжатие данных LZW"](https://habr.com/ru/company/otus/blog/581728/)
4. [Алгоритм LZW](http://vmath.ru/vf5/codes/lzw) 
5. [Реализации на различных языках](https://rosettacode.org/wiki/LZW_compression)


